記唔記得以前香港好興辯論比賽？

其實我有時睇呢D比賽， 我都有諗過一段時間， 其實D參賽隊伍有冇一個option係"想清楚後覺得對方是正確， 接受對方的立場而告終" 有冇得如此終結的辯論比賽呢？ 我明白， 是沒有。 而呢個人需要戰無不勝的時代精神， 不可能動搖， 一直走到社會的大崩壞， 走到社會終結（如今全球一體， 所以可能不像古代有各個社會， 可能現今只有一個連結的社會"地球村"）， 記得二戰是如何結束？

重申， 我沒有話人有咩對錯， 也不會要人去走邊一條路， 只係見到一架大貨車衝向山崖， 而你我不可能阻止一架大貨車衝向山崖， 冇人（大國的元首亦無能為力）可以絲毫改變佢的軌道的， 你我知道個結果

這個思想是我轉去宗教哲學的其一推力

有錯請插， 唔該大家!!

還未有人插? 唔通係完美理論?

中學生應否談戀愛

依家唔興咩?

而家都好仲興! 換了一個形式姐

唔知你up乜

如果你有唔明， 可以發問， 大家去探討下， 甚至屌柒我都得嫁， 最重要求真， 以便我修改理論

"其實D參賽隊伍有冇一個option係"想清楚後覺得對方是正確， 接受對方的立場而告終" 有冇得如此終結的辯論比賽呢？ 我明白， 是沒有。"

辯論唔係等如討論阿哥仔
辯論就係一個議題兩個立場互相對立
如果認同人咪即係認輸,仲玩乜鳩野辯論

其他果D1999完全冇邏輯推論

講野1999
唔知你up乜

A隊：我地認為xxxxxx xxxxxxx..............

B隊：岩呀

1分鐘完左

有d道理喎, 辯論就是不能有一方去接受對方， 但最終也沒有一個共識，如果沒有裁判判定勝負， 就會是一個無止境的比賽

但是那個裁判憑咩去定勝負? 因為有好多情況有人唔同意個裁判，覺得另一隊先係勝利一方

辯論唔係一個搵共識既過程
而係透過正反兩方互相思考同反駁既過程令大家對個議題有更深入既了解

而辯論比賽主要目的係推廣批判思考
比賽既勝負主要係從邏輯、表達能力等等判斷
我自己中學玩左幾年學界好少聽有人覺得」評判判錯，如果你成日都覺得判錯多數係你將你既立場同感情放左入去

我自己係玩過辯論先發現自己好多時先入為主
但係你準備比賽既一兩個星期入面不斷搵資料同思考，你就會發現自己一直以黎既立場未必站得住腳

辯論其實訓練緊你死雞撐飯蓋

依家共狗最用得著既人
香港已經有幾位表表者

「想清楚後覺得對方是正確， 接受對方的立場而告終」
咁樣嘅前題係辯論比賽的立場係由自己揀
但現實係抽籤決定
即使描到題目唔同自己一貫的立場都要搵角度去辯論

而且辯論並唔係要說服對方
真正要說服嘅對象係觀眾/評判

當然我承認要說服人去改變立場係好困難
但用辯論比賽做例證就好有問題

我自己的經歷係， 真係有人(為數不少)會唔同意個裁判，而個裁判係乜料我冇太留意，當然你果場比賽同我我觀看的未必係一樣

有一個paradox, 如果有人認為自己的立場是錯，但要進行比賽，佢一定要違背自己的真正心中的logic同結論, 去用另一套logic去證明相反的結論，咁呢個人的所謂批判思維可能會被裁判認同，咁呢個人是否有批判思維?

其實辯論係考你鬥吹得同埋識唔識遊花園
所有野都有套路 比文科人玩最岩

無，你睇得多就明，根本就係死都要撐落去
睇辯論比賽就好似黃同藍傾政治咁，根本兩邊都唔會妥協

初初玩辯論聽啲人講真理越辯越明
慢慢就覺得呢個世界好多嘢根本無絕對啱同錯
純綷觀點同角度

辯論冇乜用

好似d rapper battle 咁

其實你有無玩過學界比賽
正常既評判見你齋吹水同遊花園一定扣你好多分
但有套路就真既，呢個都算係學界既一個壞風氣

睇親辯論都諗起有句說話，相嗌唔好口，夠薑就隻抽

要明白辯論比賽同真正越辯越明嘅辯論係兩回事
特別係香港校際嗰啲，有撚思辯喺入面

訓練完你「深入理解」完個題目
但就算你理解完發現你被分配嘅立場幾有漏洞都好，為咗場比賽都要焗撐
呢個就係辯論比賽同真正辯論嘅最大落差

多謝補充
有立場先有辯論
企硬立場 就生敵意

統戰 就係以呢個基礎建立
民鬥民 最大得益就係國
國以救世者而立
當你身邊所有人都唔可信
你可以信既
就只有國
支拿其實唔簡單

個人認為 「討論」更可取

其實有冇人可以折解呢個paradox

個人覺得辯論就係睇你口才同定唔定

所以我覺得辯論比賽根本就係體育競技來

其實有冇人可以折解呢個paradox?

但其實評分入面口才(組織力，詞鋒，緊唔緊張etc)只係佔一半左右

其實係準備比賽個一個星期要爆肝
上到台heart rate又急升

未必係唔同logic架，好多時候只係觀點與角度，睇你看重邊一樣嘢，未必黑白分明邊個啱邊個錯。

但如果做律師就係互相辯論，冇討論空間

找真理應討論，不是辯論

辯論係訓練你做律師
討論係訓練你思考和思維

律師？
當你決定接case個一刻
你已經選擇左做人定係做狗

I think so

Logic 唔係一套套，只不過係大家的前設唔同左。 但係都可以用同一套邏輯 得出唔同結果

師所表達的， 非常好， 難度會有人應輸嗎？ 那麼比賽黎做乜？ 這就是比賽的意義了。 而我想表達的， 唔係要人在辯論比賽中投降認輸， 因為我開post講左， option係冇， 絕對冇的。

我想討論的係， 比賽本身的意義

同埋知道好多人都唔中意我提出的觀點， 正常不過啦， 只希望人言莊重啦

同埋， 辯論比賽不好嗎？ 我又冇話係唔好的， 好唔好都唔重要， 只知道這是人永遠必然走下去的路， 同埋我表達番我所預見的結果（冇人講野一定絕對正確的， 我又唔係次次數學測驗全答中）

咁我用左暗喻的方法（文學同電影常用手法， 我以為大家會受落姐， 咪我失算囉．．．）， 表達手法當然有1999的感覺啦， 咁我知道個表達手法的效果在連登唔好，咁下次咪直接講清楚囉， 多謝大家提點

裁判認同=有批判思維 已經錯啦
邊有paradox

比賽一個練習 , 好似你打war game 甘，你唔夠打你唔會走出去投降架？ 要逼到你去絕路，你先至會諗咗啲乜嘢新嘢

當時我諗呢個問題， 因為我曾經無知過

所以出到嚟社會 最多就係談判 ， 就算係法庭上邊都唔係傳統嘅辯論 ，都係有得deal

"好似你打war game 甘，你唔夠打你唔會走出去投降架？"

War

樓主表達能力咁撚樣仲想話探討辯論
自己有問題都唔知 戥你可憐

未出到黎社會， 同出到嚟社會， 何時何地， 我永遠都見到沒完沒了的辯論，我的同事， 朋友都話見到如此情況， 所以我諗"最多就係談判"， 未必掛， 唔洗小我住嘅， 或者我再諗一諗清楚囉

小美師兄， 早安， Have a wonderful day!

有啲係強烈表達自己意見，有啲係吹水，但係點樣都唔會去到辯論。 你唔會同人哋辯論曼聯勁啲定咩勁d , 好多嘢唔係講邏輯

嗯，我思考緊....

好多人都唔中意我講野

辯論至少要蕭生級數先玩到
要隨時引證好難嫁

樓主表達手法同邏輯都真係有d奇怪

我有興趣想知多d

願聞其詳

【國際戰線，靠你支持！】
頂住人民幣，對抗大外宣

為美國醫護捐贈醫療物資 [尚欠4萬]

美國人權基金會成立「香港專案小組」[尚欠19萬]

【登記選民，請即行動！】

借位

講真，冇幾個判評識辯論，好多都係靠自己嘅知識和既定立場嚟評

樓主又推返個Post上嚟

辯論係考參與者搵論據支持論點同說服聽衆嘅能力
同立場根本無關係
個辯題係 你認同兔仔可愛過貓嗎 都得

好回應， 我思考一下

推個post上來， 不喜歡嗎？

願間其詳

而家嘅辯論根本哂尻氣
得個幾分鐘撚尻講咩

辯題唔會係疑問句

好回應，我思考一下

哪有paradox
你講既logic其實更加係成套價值體系，可能係基於對某套道德觀/價值觀既取態/思辯，再結合對現實既分析得出某種結論。
可能呢到有一點係唔同就已經係唔同既立場同取態，但推論上都可以合符邏輯

最簡單就係左翼既批判學說基於對資本主義既批判，前題都要對資本主義既結構，甚麼係資本主義既學說有認知(起碼馬克思當代既經濟學水平好高) 佢地會了解資本主義既辯護，但佢地依然企咗係相反既立場。其實你睇佢既文章甚至學者寫論文，如果要對某一立場作反駁，往往都要先重申對方既立論。

就呢點已經係合所謂既批判思維啦
如果只相信同了解單一立場，呢啲叫盲信

唔鍾意睇辯論，但我好想知詭辯係學界辯論係加分定扣分點

唔係開始之前有好多時間prepare咩

好回應，讓我思考一下

據說大學學界係開場前一個鐘先公佈題目

樓主所有答唔到嘅嘢就話「我思考一下」然後唔知思考咗去邊
回佢同浪費人生有咩分別

我想聽多d人的見解

屌 無睇留言添
其實連登都好多人係咁，有時都覺得學術討論浪費時間

我睇得好清楚，不會浪費時間的

而其他好多有心人會好仔細咁睇得好清楚，諗得好清楚，你不會浪費時間

香港D 所謂辯論比賽, 基本上只係係到背對白

要睇評判點睇
不過中學程度好似係照加嘅
個規矩係只要對方唔駁斥／駁唔到就當有效
而且評判唔應該用自己嘅知識去單方面評啲論據
即係游泳健將巴菲特依啲都可以
所以對面一路講就要一路Mark低 到自己嗰邊就逐個駁返

詭辯多數係邏輯問題 即係偷換概念呢類。
咁都算係用自己既知識評論?

應該算都係
未聽過評判完場時親自批評個論述有咩問題
所以話 個規矩係只要對方唔駁斥／駁唔到就當有效
所以對於普通人／觀衆嚟講其實都幾奇怪

睇咗下辯論既準則 同背後既理由。我發現辯論對促進知識真係無乜用

我自己遇過既通常都係駁唔到個邊會低分左
但詭辯個邊都唔會特別加分
當然前提係評判察覺到係詭辯

一般係一星期
有d特別既比賽先可能會一個鐘，但真係好少

表達能力有待提升

吓，即係前提有假命題都得？

大型既叫
人辯論比賽
小型既叫
小辯論比賽

辯論比賽只需要自圓其說
不過評判主觀就一撚定嫁啦
仲記得以前有玩辯論比賽既時候逢親見到安樂死做正方就輸左9成

其實我有時睇呢D比賽， 我都有諗過一段時間， 其實D參賽隊伍有冇一個option係"想清楚後覺得對方是正確， 接受對方的立場而告終" 有冇得如此終結的辯論比賽呢？ 我明白， 是沒有。 而呢個人需要戰無不勝的時代精神， 不可能動搖， 一直走到社會的大崩壞， 走到社會終結（如今全球一體， 所以可能不像古代有各個社會， 可能現今只有一個連結的社會"地球村"）， 記得二戰是如何結束？

重申， 我沒有話人有咩對錯， 也不會要人去走邊一條路， 只係見到一架大貨車衝向山崖， 而你我不可能阻止一架大貨車衝向山崖， 冇人（大國的元首亦無能為力）可以絲毫改變佢的軌道的， 你我知道個結果 因為咁就係認輸。

這個思想是我轉去宗教哲學的其一推力（關咩事？）

刪咗嗰啲完全唔明，你表達得咁差唔好讀哲學啦

真係表達得唔好， 或者你可以睇下我新的發表， 我改變了表達的方法去切合返大家香港人的習慣（當然唔會完全完善啦）， 例如：
睇下有冇可以改進的地方？

已後仲會有好多發表的， 而家盡量先試水温， 綜合大家的意見同了解分析大家的情緒思想等等是非常重要

俾個建議大家， 唔好咁易俾人激發到喜怒衰樂的情緒， 在香港係好蝕抵的

仲有呢個， 我都改變左表達方式去切合返香港人的需要，之前睇得多文藝哲作品， 一時改變唔到去香港人口味， 唔好意思

願聞其詳， 可以再清楚指教一下嗎？

唔知有冇改善左， 請審閱

點解大家咁唔中意我講野呢

插